---
title: >-
    شمارهٔ ۸۷ - جواب تبریک شوریده به فرمانفرما
---
# شمارهٔ ۸۷ - جواب تبریک شوریده به فرمانفرما

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>قطعهٔ شعر ز شوریده شنیدم که در آن</p></div>
<div class="m2"><p>گفته تبریک به شهزاده در این عید سعید</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>سخنش بس که بلند است هم از راه سخن</p></div>
<div class="m2"><p>می‌توان بر لب او بوسه زد از راه بعید</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>شعر شیرین‌ ز فصیح‌الملک‌ امروز خوش‌ است</p></div>
<div class="m2"><p>که بود رسم که نقل و شکر آرند به عید</p></div></div>